\begin{subsection}{Разложение по строке и взаимная матрица}
  \begin{definition}
    Алгебраическое дополнение
    Пусть $A \in M_n(K)$, $1 \leq i, j, \leq n$
    $A' = \text{матрица из }M_{n-1}(K)$, получающаяся из $A$ вычеркиванием $i$-ой строки и $j$-го столбца

    $(-1)^{i+j}|A'|$ --- алгебраическое дополнение элемента $a_{ij}$ в $A$. обозначается $A_{ij}$
  \end{definition}
  \begin{definition}
    Определитель квадратной подматрицы данной матрицы называется её \underline{минором}
  \end{definition}

  \begin{proposition}
    Пусть матрица $A \in M_n(K)$. $1 \leq i, j, \leq n$
    $\forall\ k \neq j:\ a_{ik} = 0$ 

    Тогда $|A| = a_{ij} A_{ij}$
  \end{proposition}
  \begin{proof}
    Пусть $i = j = n$.
    Тогда наша матрица -- блочнотреугольная $\SO |A| = |A'| a_{nn} = a_{nn} A_{nn}$

    Общий случай
      Меняя $i$-ую строку с $i+1$, $i+1$ с $i+2$, \ldots, $(n-1)$-ую с $n$-той, $j$-й столбец с $(j+1)$, \ldots, $(n-1)$ с $n$, получим матрицу $\tilde{A}$

    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.8\textwidth]{section5/res/19_02_15_04}
    \end{center}
  \end{proof}

  \begin{consequence}
    Пусть $A \in M_n(K)$, $1 \leq i \leq n$

    Тогда $|A| = \sum \limits_{i = 1}^{n} a_{ij} A_{ij}$
  \end{consequence}
  \begin{proof}
    Используем линейность по $i$-й строке, очевидно-тривиально.
  \end{proof}

  \begin{consequence}
    Пусть $A \in M_n(K)$, $1 \leq i, i' \leq n, i \neq i'$

    Тогда $\sum \limits_{j = 1}^{n} a_{ij}A_{\underline{i'}j} = 0$
  \end{consequence}
  \begin{proof}
    Придумаем матрицу $A'$ с таким определителем. $A' = (a'_{lj})$

    $a'_{lj} = \begin{cases} a_{lj}, & l \neq i' \\ a_{ij}, & l = i' \end{cases}$

    $|A'| = 0 = \sum \limits_{j = 1}^{n} a'_{i'j} A'_{i'j} = \sum \limits_{j = 1}^{n} a_{ij} A_{i'j}$
  \end{proof}

  \begin{definition}
    Взаимная матрица
    Пусть $A \in M_n(k)$. Её взаимной матрицей называется $\tilde{A} = (\underbrace{A_{ij}}_{\text{алгебр. доп.}})^\intercal$
  \end{definition}

  \begin{proposition}
    $A \cdot \tilde{A} = \tilde{A} \cdot A = |A| \cdot E_n$
  \end{proposition}
  \begin{proof}
    $A = (a_{ij})$

    $A\tilde{A} = (b_{ik})$

    $b_{ik} = \sum \limits_{j = 1}^{n} a_{ij} \cdot A_{kj} = \begin{cases} |A|, & i = k \\ 0, & i \neq k \end{cases}$ 
    
    $\tilde{A}A = (c_{ik})$

    $c_{ik} = \sum \limits_{j = 1}^{n} a_{jk} \cdot A_{ji} = \begin{cases} |A|, & i = k \\ 0, & i \neq k \end{cases}$
  \end{proof}

  \begin{consequence}
    Пусть $A$ -- невырожденная матрица.
    Тогда $A^{-1} = |A|^{-1} \cdot \tilde{A}$
  \end{consequence}
  \begin{proof}
    $A \cdot (|A|^{-1} \cdot \tilde{A}) = |A|^{-1} \cdot (A \cdot \tilde{A}) = |A|^{-1} \cdot |A| \cdot E_n = E_n$
  \end{proof}

  \begin{consequence}{Формулы Крамера}

    Рассмотрим СЛУ с расширенной матрицей $(A|b)$, где $A$ -- невырожденная матрица ($n$ уравнений с $n$ неизвестными).

    Обозначение $\Delta = |A|$, $\Delta_i = |A_1 \ldots A_{i-1} b A_{i+1} \ldots A_n|$ (заменили $i$-й столбец на $b$)

    Тогда рассматриваемая СЛУ имеет единственное решение в виде $\pmat{\frac{\Delta_1}{\Delta} \\ \vdots \\ \frac{\Delta_n}{\Delta}}$
  \end{consequence}
  \begin{proof}
    Знаем, что СЛУ совместная и определенная.

    Пусть $\pmat{x_1 \\ \vdots \\ x_n}$ -- её решение.

    Имеем $A \cdot \pmat{x_1 \\ \vdots \\ x_n} = b$

    $\pmat{x_1 \\ \vdots \\ x_n} = A^{-1} b = \Delta^{-1} \cdot \tilde{A} \cdot b$

    $x_i = \Delta^{-1} \cdot (\tilde{A}_i \cdot b) = \Delta^{-1} \sum \limits_{j = 1}^{n} A_{ji} b_j$

    $\Delta_i \overset{\text{разложение по }i\text{-му столбцу}}{=} \sum \limits_{j = 1}^{n} b_j A_{ji}$

    $\SO x_i = \Delta^{-1} \Delta_i$
  \end{proof}

\end{subsection}


